中國的漁船歸南部戰區海軍編制，它們的船頭用鋼加固用以撞沉敵船

中國的漁船是歸南部戰區海軍編制，它們的船頭用鋼加固用以撞沉敵船，而這支「海軍編隊」現正在洗劫厄瓜多爾加拉帕戈斯群島外海，掠捕鎚頭鯊來割取魚翅，數量有260艘之多，足以照亮一片夜海。

厄瓜多爾2017年在加拉帕戈斯群島海洋保護區截獲一艘中國漁船，發現了300噸魚，其中大多數是扇貝鎚頭鯊，在香港市場上發現的鎚頭鯊魚翅有三分之二屬於加拉帕戈斯水域。

厄軍高度戒備，總統向中國提出交涉，外長亦請求哥倫比亞、巴拿馬、秘魯和智利協調。這些國家若能停止向中國船隊提供補給，將會打擊它們返航的能力。

加拉帕戈斯群島有豐富的海洋資源，根據國際海洋法，領島對出200海哩範圍為專屬經濟區，這也是中共覬覦南海島礁主權之因緣所在。現在，中國的船隊正在群島的專屬經濟區踩線繞撈，用聲納等設施把區內的魚群誘捕出區外，威脅整個海島生態。同樣的行為亦發生在南海菲律賓和印尼的島礁上，過百歲的硨磲被掠劫一空，單靠海巡船根本難以阻止這些漁船肆虐。

美國關注事件，國安委員會稱之為經濟和環境的主權侵略。這些DWF（distant water fishing）艦隊，是中共近年軟性海洋侵略的一種工具。首先中國漁船在南美濫捕破壞當地生態，然後中共水產局以保護生態為由，「禁止」這些中國漁船進入當區水域，宣稱是為了重建魚群來達至「可持續」捕撈，實際卻是讓自己獲得了遠程水域的司法管轄權，令這種侵略行為「可持續化」。今年6月，水產局宣佈在南美外兩個重要的魷魚生活海域開展休漁期，以重建魷魚種群，就這樣一手破壞生態，一手重建生態，在遠程的海洋獲得了圈地的權力。

因此，國際社會才會如此關切南海。若不把中共的海洋擴張控制在南海之內，他們就會用同樣手段威脅各大洋的沿海國家。

作者

❌就會

✔已經做緊

論島鏈的重要性

私掠船

中共嘅野心歐美人太遲先明白

屌你老母班 賤種 搞我進化島
快撚D死啦你班仆街

環保少女出聲未？

Push

火燒連環船

中國大航海時代，合法海盜

Shoot to kill

都幾cyber punk

香港就係做緊魚翅貿易轉口

所謂白手套

點去到咁遠其實

諗起大航海時代隻game

海上蝗蟲

所以鬼国啲軟手段真係好屈
西方世界講個信字果套好易比人鑽到法律罅入侵
今次就係借禁止非法捕漁為名行執法之實，間接控制當地海域
等於黑社會打人報黑狗，狗黎到右手捉人上車左手轉個街角放低當無事

之前印尼定阿根廷對呢啲撚屌都唔講咁多，直接開火

根本係賊

印尼 阿土納群島

「海上人民戰爭」

去到咁撚遠！？

堂堂大國，成日高談「國際法」，但行為同越共一樣咁奸詐，漁船軍民兩用

玩超限戰，唔主動開戰但一直攞條底線去壓你，等你越退越後。

軍民融合丫ma
超限戰丫ma 自己早廿年出埋書話比知國策咁傻仔都有

古希臘海戰？

用激光射鳩佢啦

休漁期就快完，尖閣諸島都會咁玩

厄瓜多唔叫美軍幫手？

重交涉
on99咁

軍人扮漁民

支那好仆街，不過佢繼續瘋狂先攪得成全球反共

問題係
開火打沉十隻八隻
都唔一定要開戰㗎喎

係黑社會打人 狗拘捕被人打個位 之後繼續保護黑社會先啱

美國: 要請保鏢嗎？最近有試用。

CLS 去到加拉帕戈斯咁撚遠捉鯊魚
啲鯊魚俾你食到絕種啦 臭閪支那人
屌你老味

please support作者patreon..

又冇武裝控鬼控馬咩

絕子絕孫式拖網捕魚 , 個網落到海床 , 真係痴𨶙線

如果係俄佬
一枝導彈車過去

推痴q線 喂大佬個外賣咁樣算係點呀？ - 分享自 LIHKG 討論區

連南美都戰狼

其實都幾核突
用漁船作軍事用途 你又真係魚船 但你又搞人地啲海域 人地屌你用軍事侵略又唔得

漁乜鬼船根本係海軍
軍事侵略

地獄火群燒

正宗冷戰思維

幾十年前咁堆船打越戰韓戰，今日仍然用漁船玩撞角

炸左佢咪得重睇人捕魚

有得咁樣嫁咩？
佢所謂遠程奪取海域既方法有冇人可以講多啲少少
唔係太明白

炸佢係做海洋垃圾
台灣直接沒收再拍賣

睇下日本海上保安庁會點玩

大航海時代

水曱甴

美國話8月15號後會無限支援日本

想睇台灣會唔會加入

自古以來...

韓戰越戰個陣又係咁玩
而家支那係咪當人第一日見到呢招

其實係違反國際法，搏小國唔敢做啲咩，有軍事專家估計，如果中國真係打仗，有可能會用呢啲漁船做遊擊

支持厄瓜多爾開火擊沉非法漁船

你荒支國會得閑派航母去厄瓜多爾覆桌咩

咪爛仔打交式囉，佢改裝啲漁船撞鳩其他国家啲船嘛
不過依家用多左比人拆穿咪比人屌比人出軍用船隻圍鳩佢

搏你啲細國唔敢做啲咩姐

連登仔係咪冇公海既概念？
你要點主張人地喺公海捕魚違法？

呢d要解決一定係比拳頭架啦唔駛講咁多
根本無法可管

係咪公海area 冇得明趕佢地走？

子華出聲未？

以前稱霸世界得太耐，賺夠了俾人賺下

CLS咩漁船呀

中國漁船可以有幾百、上千隻，遠遠比其他國家既海巡船多，無野做就偷你啲漁，打仗果陣就隨時架起武裝玩狼群戰術

正，不斷辣火頭
加速師

私掠船有乜問題，大英都有啦

屌你老母正一地球癌細胞，邊個香港人仲食魚翅真係返支那認祖歸宗啦

近海果啲捉曬

如果唔係專屬經濟區範圍，應該唔趕得？

間題係尖閣諸島唔係公海

一枝導彈值成千隻漁船

21世紀玩碰碰船？

中共用平民cover軍事行動大把歷史

21世紀海盜

首先島風唔好再俾人撞

但好多到依家都唔明白

屌佢民事侵略得唔得

漁民有漁槍、炸魚炸彈、火魔同發射器加龐大數量，可全滅厄海軍

終於追上16世紀的英國了

屌打仗一個左膠細路女出聲有咩
定係你想綁個靚妹係個船頭上面屌柒支耶種

之前咪講過俾印尼定唔知邊個國家直接炸左架

而家支那艦隊惡名值太高，要出動海軍討伐

好似話漁船可以做埋「佈雷艦」

香港係全世界最大嘅魚翅貿易中心

廢到咁就無辦法lu

中國真係好鍾意資源

咩野係佢眼中都係資源

唔係野心

係劣根性第一個滅種一定要係支那人

真係共匪

漁船定戰船？

支持美軍掃射班賤種

海盜

呢串幾時講緊尖閣諸島

中共講咗尖閣都一樣玩法

厲害了，支那最新款戰列艦

咪係再吹大d呀

#SosGalapagos

偷魚賊

即係彈出彈入？

全民皆兵呀嘛中共最叻就係所有人頭都計兵力

不過台灣話賣唔出都會炸沉做珊瑚礁

我知呀，但呢串都冇人講你無啦啦插黎講做乜
呢串有人以為公海撈魚有國際法管呀

唔係彈出彈入
佢就係冇入人地專屬經濟區
其實除左靠惡（物理）係真係冇辦法

得個船頭？即係自殺式襲擊？

中共claim九段線內都係佢領海，同其他國家EEZ有overlap

南海非EEZ區唔係好大，一過界美國就可以做野

南海d中共軍島好多都起咗係人地國家領海入面

咪睇下中共想點玩

合邊條法擺明就係世界海盜

即係佢係人地海域以外既公海搞事？

係咪痴線, 打到去厄瓜多爾

唔明有咩用，唔通人地海岸防衛隊尼趕人個陣
d漁船會撞沉對方？ 真係當人地唔敢開槍開炮咩

中國法律即係習種話係就係，既係海軍又係漁民

人地係生產大隊, 自然歸黨管.

佢叫過人stand with hk 仲屌9人做乜7

厄瓜多爾咁遠都搞到?

玩返古代海戰，玩撞船同登艦戰